---
title: >-
    شمارهٔ ۸ - فراز و نشیب
---
# شمارهٔ ۸ - فراز و نشیب

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اندر این بزم از دوکس شرمنده ام دائم که باز</p></div>
<div class="m2"><p>آنکه بیرونم کشدبعد از قدم کفش من است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اول از بالانشین خود که بعد از وی منم</p></div>
<div class="m2"><p>بعد از آن زیردست خود که هم کفش من است</p></div></div>